---
status: publish
published: true
title: Ad ACTA - moje komunikace s p. Zahradilem
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<a href=\"/binary/2012/01/stop_acta_eu_pl.png\"><img
  class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-1819\" title=\"stop_acta_eu_pl\" src=\"/binary/2012/01/stop_acta_eu_pl-150x150.png\"
  alt=\"\" width=\"120\" height=\"120\" /></a>Prozatím mám spíš takové zkušenosti,
  že petice a protesty nefungují. Nicméně je to jediný nástroj, který nám demokratické
  zřízení dává (když nepočítám volby jednou za 4 roky). Proto jsem se rozhodl napsat
  našemu poslanci v EU a osobně jej požádat, aby hájil práva našich občanů a vydal
  nesouhlasné stanovisko se současným zněním dohody ACTA. Pochybuji, že to něco změní,
  ale minimálně mi pan poslanec odepsal.\r\n\r\nKorespondenci zveřejňuji proto, že
  jsem o to byl požádán. Zkuste věnovat chvilku a napsat p. Zahradilovi také ....\r\n\r\n"
wordpress_id: 1818
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=1818
aliases:
    - /?p=1818
date: '2012-01-26 17:38:11 +0100'
date_gmt: '2012-01-26 16:38:11 +0100'
categories:
- Nezařazené
tags: []
comments:
- id: 60482
  author: Monika
  author_email: mlejnkova.monika@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2012-01-27 00:12:45 +0100'
  date_gmt: '2012-01-26 23:12:45 +0100'
  content: "Existuje ještě řešení  - občanská evropská aktivita, kterou umožnuje Lisabonská
    smlouva. Stačí \"1 milion občanů pocházejících z podstatného počtu čl.států, kteří
    mohou vyzvat evropskou komisi, aby v rámci svých pravomocí předložila vhodný návrh
    k otázkám, k nimž je podle mínění těchto občanů nezbytné přijetí právního aktu
    Unie...\" je to krkolomné, ale doslovné z Lisabonské smlouvy hlava II, ustanovení
    o demokratických zásadách, čl. 11. \r\n\r\nTzn. že občané můžou zasáhnout do schvalování
    na evr.úrovni (je to aktivita mimo tlak na  národní europoslance členských zemí,
    který by se ale měl také - po vašem vzoru formou emailové korespondence - využít).
    \r\nNavíc dohoda ACTA by musela být přijatá nejen Evropským parlamentem, ale v
    rámci subsidiarity i na národní úrovni. Tady je prostor na domácí půdě atakovat
    své poslance. \r\n\r\nJe ale bohužel mou zkušeností, že občané buď neví o svých
    možnostech, nebo ví a nevyužijí je. Každý má svého víc než dost. Také chápu, že
    na evrops.úrovni si asi opravdu nikdo neumí představit v reálu, že z 27 (resp.
    převážné většiny) zemí se domluví 1 mega lidí...přesto se tohohle ustanovení politici
    bojí, a při plánované revizi LS chtějí tuhle větičku ještě poupravit a buď zvýšit
    počet občanů nebo jinak ztížit pravidlo...\r\n\r\nA přece - bylo by zajímavé tuhle
    iniciativu vyzkoušet, když existuje internet, globalizace a poslání podpisu není
    závislé na národních poštách.. Mou další zkušeností totiž je, že jestli něco ještě
    v tomhle světě funguje, tak je to VEŘEJNÉ MÍNĚNÍ. Toho se bojí politici i na komunální
    úrovni :-)"
- id: 60485
  author: Petr
  author_email: profico@profico.cz
  author_url: ''
  date: '2012-01-27 00:19:40 +0100'
  date_gmt: '2012-01-26 23:19:40 +0100'
  content: "Také jsem mu napsal:\r\n\r\n---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\r\nDobrý
    den,\r\n\r\nboj s organizovanými piráty je důležitý, nicméně v posledních letech
    to v ČR začíná vypadat jako za bolševika. \r\nJe nutné si uvědomit, že třetí říše
    - tedy Fašisti / Nacisti - se tu také neobjevili jen tak z ničeho nic.\r\nSvět
    se vyvíjí ve spirálách, nyní už delší dobu mám pocit, že se spirála obrací zpět
    k totalitě.\r\nKdy je čas pozvednou zbraně a jít si svobodu vybojovat?\r\nVolby
    v této zemi nic nemění, ve státních institucích se pořád krade, kde-kdo chce úplatek,
    státní zakázky jsou předem domluvené a daňová oprátka okolo krku občanů se utahuje.\r\nJe
    mi na zvracení z toho, že devianti dostávají fešácký kriminál, ze kterého se dostanou
    asi na polovině trestu.\r\nZa znásilnění se dávají běžně podmíněné tresty.\r\nKdyž
    se běloch brání romovi - viz. střelba v Tanvaldu, je z toho národní tragédie,
    ale když rómové napadnou bělochy mačetou, je to jen dětská hra.\r\nKaždý, kdo
    se proti tomu postaví, dostane automaticky punc rasisty.\r\nJá sám Vím, že bych
    měl být připravený jít položit za svobodu život, ne za Vaší svobodu, ne za tuhle
    vládu, ne za svobodu Němců, ale za SVOJÍ svobodu.\r\nSituace v ČR ani EU se nevyvíjí
    dobře.\r\nNevím jak ostatní běžní lidé jako já, ale já se necítím svobodný.\r\nKdyby
    mi teď na dveře teď zabouchalo deset sousedů, že si jdeme zpět vzít svobodu, jdu
    s nimi.\r\nVy se máte možná dobře, máte papalášský plat, tak Vás ty běžné přízemní
    věci nemusí zajímat.\r\nDost pochybuji o tom, že se povede předem domluvit další
    revoluci a hladké předání moci.\r\nObávám se toho, tedy jsem si tím jistý, že
    až to tu praskne, nebude čas dívat se, kdo je kdo, ale krev - něčí - poteče proudem.
    Méně krve poteče na straně těch, na jejichž stranu se přidá armáda. Asi mě pochopíte,
    když řeknu, že pokud má téct nějaká krev, byl bych raději, aby tekla Vaše krev,
    než moje. Ať už si to Češi nechají nebo nenechají líbit, bude to národní tragédie.
    Ten, kdo se zlu alespoň nějak nepostaví, si zaslouží nést následky toho zla.\r\nZbabělost
    a lenost je totiž odporný zločin, který si zaslouží trest.\r\nJá popravdě nevím,
    jestli se Češi dokážou zlu postavit nebo jestli ho budou trpět.\r\nTak, jako většina
    ostatních, ani já nemám chuť bojovat a tedy si zasloužím všechno to, co se mi
    teď děje. \r\nOtázka je, kdy to překročí únosnou mez.\r\n\r\nRozhodně ne k vůli
    ACTA, ale protože lidi celkově zaháníte do kouta.\r\nOpravdu máte pocit, že je
    teď vhodná doba na podobné kroky jako je ACTA?\r\n\r\nNebylo by lepší udělat třeba
    následující?\r\nA) Pokud si pořídíte druhé dítě, úroky z hypotéky se budou platit
    přímo z daní, které odvádíte, pokud si pořídíte třetí dítě, bude Vám část hypotéky
    odpuštěna.\r\nOno to je totiž tak, že dítě je drahá záležitost, rodiče stojí asi
    dva miliony korun.\r\nPřídavky na děti využívá jen určitá vrstva národa.\r\nAť
    se takové hypotéky převedou na stát, děti jsou v zájmu státu!\r\n\r\nB) Každý,
    kdo od státu dostává nějaké peníze a není důchodce, ať chodí do práce.\r\nMám
    známého róma, ten mi pořád tvrdí, že vláda nechce, aby chodil do práce.\r\nŘíká
    mi \"Petře, vláda nechce, abych pracoval, když půjdu do práce, seberou mi všechny
    přídavky na děti!!! Budu udřenej, nebudu mít čas a budu mít méně.\"\r\n\r\nC)
    Každá zakázka se musí dát do nějakého poptávkového systému (třeba jako je epoptavka.cz)
    a zadání zakázky musí být úplné.  \r\nKolikrát volám do školy, kde je projekt
    EU - Šablony: \"Dobrý den, rád bych se zúčastnil Vašeho výběrového řízení....můžu?\"
    odpověď \"Ne, už jsme si firmy, které oslovíme vybrali.\"\r\n\r\nD) Peníze na
    důchody byly rozkradené! Těžko říct, jestli je rozkradly vlády ODS nebo ČSSD,
    nebo jestli tu nějaké peníze na důchody vůbec byly, pravda je, že peníze na důchody
    jsou pryč. Ať každý důchodce, který dostatečně pracoval, dostane životní minimum
    a navýšení podle počtu dětí. Vždyť životní minimum je něco, z čeho by měl člověk
    vyžít ne?\r\nPokud má důchodce tři děti, které právě vydělávají, ať dostává podíl
    z jejich výplaty.\r\nNebo z výplaty jejich vnoučat, ať je to adresné!\r\nOpakuji,
    že peníze na důchody byly rozkradené.\r\nProč ten, který děti neměl, nevychoval
    a neživil, ale jezdil si po dovolených a peníze, které by jinak musel dát do výchovy
    dětí utratil nebo uspořil, má dostávat peníze od dětí lidí, kteří svůj život obětovali
    jejich výchově? Peníze spořené na důchod toho bezdětného člověka byly rozkradené,
    ale za to přece lidé, kteří měli děti, nemůžou.\r\nA pokud budou peníze nazbyt,
    dobrá, ať se to rozdá důchodcům, ale hlavně potřebujeme děti!\r\n\r\nE) Omezení
    Imigrace do doby, než se vypořádáme s vnitřními problémy!\r\nNebo alespoň omezit
    imigraci ze zemí s odlišnou kulturou.\r\nMáme tu dost vnitřních problémů, proč
    přilévat olej do ohně?\r\nJe si potřeba uvědomit, že i ten poslední Somálec má
    naprostou jasnou představu, jak by to u nás mělo vypadat. Ti lidé by nejraději
    přestěhovali celou svojí vesnici i s celým zřízením sem k nám! Kolik Muslimů jste
    viděli chodit s pomlázkou?\r\nOni nechtějí naší kulturu, chtějí Evropský blahobyt,
    ale jejich politické zřízení.\r\nNemůžeme si dovolit je přijímat v době, kdy tu
    vznikají rasové nepokoje, protože tu jistá menšina kolikrát utlačuje většinu.\r\n\r\nF)
    Posílení svobod!\r\nŽádná internetová cenzura!\r\nŽádné směšné zákony!\r\nZa nápis
    \"Evropo povsťan\" dostali ti lidé podmínku:\r\nhttp://brno.idnes.cz/za-napis-evropo-povstan-na-prvomajovem-pruvodu-brnem-padly-podminky-1jh-/brno-zpravy.aspx?c=A110923_105138_brno-zpravy_bor\r\nMě
    dnes žena také ráno řekla, abych vstával, to jí chuďěru chcete tahat po soudech?\r\nSVOBODNÝ
    NÁROD SE NEMUSÍ NĚJAKÝCH FAŠISTŮ BÁT, PROTOŽE SE JEJICH NÁZORŮM VŠICHNI VYSMĚJÍ!\r\nŽádné
    softwarové patenty!\r\nKupuji řadu DVD médií, na která zálohuji firemní data,
    proč bych měl posílat peníze OSA?\r\nTchánovi se líbí, ale mě se z písniček Karla
    Gotta zvedá žaludek, neposlouchám ani Zagorovou, proč by přes OSA měli dostávat
    moje peníze?\r\nOni moje peníze FAKT nepotřebují!\r\n\r\nVěřím, že pokud by byla
    země svobodná, ACTA tu v nějaké formě projde, protože v zásadě nikdo nechce \"krást
    software\", ale za současné situace je to jen další rána bičem.\r\n\r\nS pozdravem
    Š.P.\r\nLiberec"
- id: 60508
  author: Gustav
  author_email: gustav.zupan@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2012-01-27 07:28:11 +0100'
  date_gmt: '2012-01-27 06:28:11 +0100'
  content: 'To Petr: Vidím, že máš ve všem jasno, i to, jak ti důchodci by měli být
    na životním minimu a dát jim "odměnu" za počet vychovaných dětí. Každý důchodce
    doposud, pokud mohl pracovat a pracoval, živil jiné důchodce. A budeš se divit,
    ale bezdětní měli vždy vyšší výměru odvodů do sociálního pojištění. Čili se spolupodíleli
    na financování potřeb těch, kteří plodí děti. Představ si, že stále více párů
    nemůže mít děti, ač by chtěli, jsou lidé, kteří musí žít z různých důvodů sami.
    Máš v tomto případě divný metr.'
- id: 60511
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-01-27 08:35:57 +0100'
  date_gmt: '2012-01-27 07:35:57 +0100'
  content: Díky všem za reakce!
- id: 60514
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-01-27 08:49:18 +0100'
  date_gmt: '2012-01-27 07:49:18 +0100'
  content: "O článku 11 jsem vůbec nevěděl, díky Moniko. 1 milión lidí skrze celou
    EU mi připadá jako docela dosažitelné číslo, když vidím co se děje v Polsku. Zkusím
    zkontaktovat českou pirátskou stranu, jestli o tomto článku ví a jestli by se
    nechtěli angažovat v organizaci tohoto protestu.\r\n\r\nJá osobně jsem přesvědčený
    o tom, že většina lidí je normálních - autorská práva sice porušuje, ale nijak
    velkou škodu tím nikomu nepáchá. Ono totiž neporušovat něčí autorská práva nebo
    licenční ujednání není v dnešní době vůbec jednoduché. Stačí si pustit v autě
    rádio trochu víc nahlas a už by měl člověk platit poplatky z veřejné produkce.\r\n\r\nPamatuji
    kolik jsme museli OSE platit coby amatérské divadlo, když jsme použili nějakou
    instrumentální skladbu jako podkres některých dialogů. Přitom podkres na výsledném
    zážitku diváků zase tak velkou roli nehrál.\r\n\r\nNejhorší ze všeho je (soudím
    podle sebe), že člověk je natolik zaměstnaný tím, aby si vydělal na živobytí,
    zaplatil hypotéku, vychoval děti, že podobných veřejných aktivit se začne účastnit
    až ve stavu krajní nouze. Navíc to není věc jednorázová, ale musí se provádět
    neustále.\r\n\r\nJako příklad zmíním povolení stavby spalovny nebezpečných odpadů
    uvnitř města Pardubice. Občanským aktivistům a tisícům dalších lidí z našeho města
    se podařilo zastavit řízení už celkem 2x a firma lehce upravila projekt a už zase
    žádá o povolení. Oni mají peníze a čas, a bohužel lidi jsou trošku jako děti -
    nemají výdrž a pozornost. Tak se bojím, abychom to nakonec v souboji s rakouským
    kapitálem neprohráli.\r\n\r\nJenže já bych nerad svým dětem přenechal Orwellovský
    svět. Co jim řeknu až se mě zeptají, proč jsme to nechali zajít do takových konců?"
- id: 60535
  author: Petr Čulík
  author_email: petr.culik@gmail.com
  author_url: http://notedown.cz
  date: '2012-01-27 15:22:00 +0100'
  date_gmt: '2012-01-27 14:22:00 +0100'
  content: No já nevím jestli psát zrovna do klubu ODS v EP je zrovna ten nejlepší
    nápad, když celý klub ODS hlasoval o ACTA přesně naopak než navrhl jejich poslanec
    a zároveň hlasoval i přesně opačně než si napsali do volebního programu...
- id: 60587
  author: Black-Sheep
  author_email: b.sheep@seznam.cz
  author_url: http://
  date: '2012-01-28 08:46:39 +0100'
  date_gmt: '2012-01-28 07:46:39 +0100'
  content: "@Petr\r\n\r\nNo tohle by mohlo kandidovat na blabol roku:\r\n\r\nNebylo
    by lepší udělat třeba následující?\r\nA) Pokud si pořídíte druhé dítě, úroky z
    hypotéky se budou platit přímo z daní, které odvádíte, pokud si pořídíte třetí
    dítě, bude Vám část hypotéky odpuštěna.\r\nOno to je totiž tak, že dítě je drahá
    záležitost, rodiče stojí asi dva miliony korun.\r\nPřídavky na děti využívá jen
    určitá vrstva národa.\r\nAť se takové hypotéky převedou na stát, děti jsou v zájmu
    státu!\r\n\r\nUvedomte si, ze statu neni vubec nic\r\n1) do toho kolik ma kdo
    deti\r\n2) do toho kdo a jakou ma hypoteku\r\n\r\nLevicovi pomatenci jako jste
    vy, volajici po co nejvetsim provazani obcana se statem, jsou presne tim duvodem,
    proc je na tom dnes zapadni civilizace tak, jak je."
- id: 60599
  author: Martin Kalián
  author_email: martin@kalian.cz
  author_url: ''
  date: '2012-01-28 15:17:04 +0100'
  date_gmt: '2012-01-28 14:17:04 +0100'
  content: Chce se mi zvracet . .
- id: 60622
  author: insekticid
  author_email: ee@ee.ee
  author_url: ''
  date: '2012-01-28 21:42:48 +0100'
  date_gmt: '2012-01-28 20:42:48 +0100'
  content: "Tady mate reakci Nigela Farage, ke kteremu si Zahradil velice rad prisedava...\r\n\r\n@Nigel_Farage\r\nACTA
    has been drawn up without any democratic input. Yet another reason why UKIP are
    voting against it. fb.me/1qkyiirjW\r\n\r\nhttps://twitter.com/#!/Nigel_Farage/status/163045694851121152"
- id: 60627
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-01-28 23:05:10 +0100'
  date_gmt: '2012-01-28 22:05:10 +0100'
  content: "Kontaktoval jsem Pirátskou stranu a tady je odpověď ... snad se tedy dočkáme
    organizovaného využití čl. 11 Lisabonské smlouvy:\r\n\r\nDobrý den,\r\nano, víme
    o tom. Přesneji to je, že musí být milion lidí minimálně ze sedmi členských států.
    Samozřejmě v současné době probíhá intenzivní komunikace mezi Pirátskými stranami
    a toto určitě nezavrhujeme.\r\n\r\nS pozdravem,\r\nPirát"
- id: 60690
  author: limojoe
  author_email: ch.mabot@gmail.com
  author_url: ''
  date: '2012-01-30 01:20:05 +0100'
  date_gmt: '2012-01-30 00:20:05 +0100'
  content: Petice mj. existuje a v současnosti ji už podepsalo přes 900 000 lidí -
    viz http://www.avaaz.org/en/eu_save_the_internet_spread/?tta
- id: 60722
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-01-30 11:16:15 +0100'
  date_gmt: '2012-01-30 10:16:15 +0100'
  content: Jo vím o tom, díky ... už jsem podepsal a tweetoval dál.
- id: 61579
  author: MMM
  author_email: test@test.de
  author_url: ''
  date: '2012-02-13 11:12:04 +0100'
  date_gmt: '2012-02-13 10:12:04 +0100'
  content: "Nie som cech, ale toto bolo dobre:\r\n\r\nA) Pokud si pořídíte druhé dítě,
    úroky z hypotéky se budou platit přímo z daní, které odvádíte, pokud si pořídíte
    třetí dítě, bude Vám část hypotéky odpuštěna.\r\nOno to je totiž tak, že dítě
    je drahá záležitost, rodiče stojí asi dva miliony korun.\r\nPřídavky na děti využívá
    jen určitá vrstva národa.\r\nAť se takové hypotéky převedou na stát, děti jsou
    v zájmu státu!\r\n\r\nTo by u nas na Slovensku mali cigani mrakodrapy. Ako nic
    v zlom, ale tymto systemom by sa zmenil zivot ludi a namiesto prace by sa snazili
    cim skor mat 3+ deti, pretoze tipujem, ze za 4. dieta by mal stat posielat jedlo
    zadarmo, za 5. by to mala byt aspon 1 dovolenka rocne, za 6. odmeny vo vyske aspon
    5000e, za 7. dozivotna renta ako u prezidenta, za 8. ... ... ...\r\n\r\nNo spat
    k ACTE. Momentalne zijem v Nemecku a tu aj napriek protestom to maju celkom na
    haku - zatial. Zacinam mat obavy, ze to Europa nakoniec prijme..."
- id: 61604
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-02-13 20:20:29 +0100'
  date_gmt: '2012-02-13 19:20:29 +0100'
  content: "No zdá se, že zatím vyhráváme: https://twitter.com/#!/tyinternety/status/169065575484633090\r\n\r\nAle
    taky se obávám, že zvolí vyčkávací taktiku. Lidi nemají vytvralost, bohužel."
---
<p><a href="/binary/2012/01/stop_acta_eu_pl.png"><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-1819" title="stop_acta_eu_pl" src="/binary/2012/01/stop_acta_eu_pl-150x150.png" alt="" width="120" height="120" /></a>Prozatím mám spíš takové zkušenosti, že petice a protesty nefungují. Nicméně je to jediný nástroj, který nám demokratické zřízení dává (když nepočítám volby jednou za 4 roky). Proto jsem se rozhodl napsat našemu poslanci v EU a osobně jej požádat, aby hájil práva našich občanů a vydal nesouhlasné stanovisko se současným zněním dohody ACTA. Pochybuji, že to něco změní, ale minimálně mi pan poslanec odepsal.</p>
<p>Korespondenci zveřejňuji proto, že jsem o to byl požádán. Zkuste věnovat chvilku a napsat p. Zahradilovi také ....</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-1818"></a></p>
<h3>Úvodní dopis převzatý od <strong><a href="http://bzzzwa.net/pub/20120123_dopis_Zahradilovi_k_ACTA.html">bzzzwa</a> </strong>(nejsem právník a takový dopis bych asi nedokázal dát dohromady):</h3>
<p>Vážený pane poslanče,</p>
<p>dovolte mi, abych vyjádřil znepokojení nad kvalitou Stanoviska Výboru pro rozvoj k návrhu rozhodnutí Rady o uzavření Obchodní dohody proti padělatelství (dále jen "Stanovisko" [pdf] <a href="http://bit.ly/xpsJpH">http://bit.ly/xpsJpH</a>), které jste Vy jakožto zpravodaj výboru vytvořil. Stanovisko se vyjadřuje o dohodě ACTA jako o bezproblémové a v souladu s "acquis".</p>
<p>Existují však validní názory, které tvrdí naprostý opak. To jste však ve Stanovisku bohužel nevzal v úvahu.</p>
<p>Je znepokojující, že Vámi vytvořené Stanovisko ignoruje problémy, na které poukazuje studie dohody ACTA, financovaná Evropskou komisí:</p>
<p><a href="http://www.laquadrature.net/files/INTA%20-%20ACTA%20assessment.pdf">http://www.laquadrature.net/files/INTA%20-%20ACTA%20assessment.pdf</a></p>
<p>Další výhrady k nedostatkům Stanoviska naleznete v otevřeném dopise organizace FFII:</p>
<p><a href="http://acta.ffii.org/?p=1060">http://acta.ffii.org/?p=1060</a></p>
<p>O hrozbách pro konkurenceschopnost, občanská práva a dalších, které se váží k případnému schválení dohody ACTA:</p>
<p><a href="http://www.edri.org//files/ACTA/booklet/Cim_je_ACTA_kontroverzni.pdf">http://www.edri.org//files/ACTA/booklet/Cim_je_ACTA_kontroverzni.pdf</a></p>
<p>Věřím, že mé znepokojení vezmete v potaz při Vaší další práci.</p>
<p>S pozdravem,<br />
Jan Novotný,<br />
Pardubice</p>
<h3>Odpověď p. poslance Zahradila:</h3>
<p>Vážený pane Novotný,</p>
<p>Nejprve mi dovolte Vám poděkovat za zájem o probíhající debatu na půdě Evropského Parlamentu (EP) ohledně návrhu dohody ACTA. Pro Vaši informaci připomínám, že vedoucím výborem k dané dohodě je Výbor pro mezinárodní obchod (INTA) Výbor pro rozvoj (DEVE) poskytuje pouze stanovisko pro výbor INTA. Vzhledem k tomu, že jsem plným členem výboru INTA a náhradníkem ve výboru DEVE, mám možnost vidět do této komplexní materie z různých úhlů.</p>
<p>Pokud jde o můj obecný názor, je potřeba chránit duševní vlastnictví a najít vhodný nástroj, který by umožňoval ochranu mezinárodně a byl efektivní. Sdílím názor, že některé oblasti dohody ACTA jsou minimálně kontroverzní a mám k nim své výhrady. Je však nutné zamezit ilegálnímu a kriminálnímu jednání, které způsobuje škody ekonomikám jak vyspělých, tak často i méně rozvinutých států.</p>
<p>K Vašim konkrétním připomínkám:</p>
<p>1) "ACTA povede k omezení základních práv nebo občanských svobod (například: kontroly přenosných počítačů na letištích, monitorování internetových aktivit, atd...)"</p>
<p>V dohodě ACTA neexistuje žádné ustanovení, které by odůvodňovalo tyto obavy. ACTA je mířena na boj s ilegálními aktivitami, které se dějí ve velkém, často organizovanými kriminálními gangy. Nemíří směrem k omezování osobních svobod jednotlivce nebo obtěžování spotřebitelů. Je tam výslovné ustanovení zakazující kontroly a postih občanů, pokud nejednají v rámci organizované skupiny, která se zabývá masovou ilegální aktivitou.</p>
<p>2) "ACTA byla vyjednána tajně. Jednání byla netransparentní a vedena za zavřenými dveřmi."</p>
<p>Text dohody ACTA je veřejně přístupný komukoliv a i tato diskuse je toho důkazem. Samotná mezinárodní jednání o dohodě ACTA byla vedena nejen Evropskou komisí, pokud jde o oblasti smlouvy spadající do exkluzivních kompetencí EU, ale také členskými státy, které vyjednávaly oblasti ve své gesci (například kapitolu o "criminal enforcement"). To je také důvod, proč bude ratifikace ACTA probíhat nejenom na úrovni EU, ale také na úrovni členských států podle jejich příslušných národních ústavních zvyklostí.</p>
<p>3) "ACTA ohrožuje legální obchod s generickými léčivy a globální ochranu lidského zdraví."</p>
<p>Neexistuje žádné ustanovení dohody ACTA, které by bylo zaměřeno na omezení globálního obchodu s generickými léčivy. Naopak se ACTA přímo odvolává na deklaraci z Doha o ochraně vlastnických práv a veřejného zdraví a přímo vyjímá patenty z kriminálních a hraničních kontrol.</p>
<p>Jistě se shodneme na tom, že ochrana duševního vlastnictví není méně důležitá než ochrana hmotného vlastnictví. Bez mezinárodních dohod tuto ochranu ovšem nelze efektivně zajistit.</p>
<p>S pozdravem</p>
<h3>Má další reakce</h3>
<p>Vážený pane poslanče,</p>
<p>věřím, že budete hájit především zájmy svých voličů v České republice a nikoliv nadnárodních koncernů pochybně prosazujících práva autorů, kteří se sami od svých "chlebodárců" odvracejí pryč<br />
(<a href="http://paulocoelhoblog.com/2012/01/20/welcome-to-pirate-my-books/">http://paulocoelhoblog.com/2012/01/20/welcome-to-pirate-my-books/</a> a řada dalších, ale nebudu vás obtěžovat tunou odkazů).</p>
<p>Bohužel věřím více zdrojům jako je Reflex nebo Iuridicum Remedium (<a href="http://www.reflex.cz/clanek/zpravy/44936/svoboda-projevu-je-v-ohrozeni-zruste-dohodu-acta-vyzyvaji-aktiviste-europoslance.html">http://www.reflex.cz/clanek/zpravy/44936/svoboda-projevu-je-v-ohrozeni-zruste-dohodu-acta-vyzyvaji-aktiviste-europoslance.html</a>) víc než právnické hatmatilce plné různých kliček, které jste zvyklí celá léta vyrábět nejen v České republice. Navíc mám své osobní (špatné) zkušenosti s chováním státem posvěcené mafiánské společnosti OSA, které nemá vůbec nic společného se spravedlivým hájením práv autorů.</p>
<p>Proto Vás ještě jednou žádám o přehodnocení postoje k dohodě ACTA a pohled především ze strany občana České republiky a nikoliv pohledem nikomu nic neříkajících výborů INTA a DEVE.</p>
<p>S pozdravem,<br />
Jan Novotný</p>
<p>TENTOKRÁT JIŽ BEZ REAKCE ...</p>
<h3>Napište i vy svému poslanci.</h3>
